Ze kibbelen en worden feller bleker, lelijker, gekke verstoringen van de mensheid eindelijk, en ik word wakker, koud en ellendig, in de duisternis van de nacht.
Ik ga naar Londen en zie de drukke massa's in Fleet Street en de Strand en het komt in me op dat ze slechts de geesten zijn van het verleden, rondspoken door de straten die ik heb gezien stil en ellendig, heen en weer gaan, fantasieën in een dode stad, de spot met het leven in a gegalvaniseerd lichaam.
En ook vreemd, het is om op Primrose Hill te staan, zoals ik deed maar een dag voordat ik dit laatste hoofdstuk schreef, om het grote te zien provincie van huizen, schemerig en blauw door de nevel van de rook en mist, eindelijk verdwijnend in de vage benedenlucht, om de mensen te zien heen en weer lopen tussen de bloembedden op de heuvel, om het te zien sight-seers over de Mars-machine die er nog steeds staat, om te horen het tumult van het spelen van kinderen, en de tijd herinneren dat ik het zag allemaal helder en duidelijk, hard en stil, onder de dageraad van dat laatste fantastische dag.
.
.
.
En het vreemdste van alles is om de hand van mijn vrouw weer vast te houden en na te denken dat ik haar geteld heb en dat zij mij telde, tussen de doden.
HOOFDSTUK 1 De familie Dashwood was al lang in Sussex gevestigd.
Hun landgoed was groot en hun verblijf was in Norland Park, in het centrum van hun eigendom, waar ze gedurende vele generaties in hadden gewoond respectabele manier om de algemene goede mening van hun te betrekken omringende kennis.
De latere eigenaar van dit landgoed was een single man, die leefde tot een zeer gevorderde leeftijd, en die voor vele jaren van hem het leven, had een constante metgezel en huishoudster in zijn zuster.
